Відповіді на теоретичні питання.

1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування.

   Екранування - це виділення символа з послідовності символів (рядка) за допомогою символа екранування - зворотнього слеша ( \ ). Необхідне для того, якщо при обробці коду зустрічається послідовність ( \ ) з звичайним символом, то це сприймається, не просто, як символ и буква, а спеціальна команда.

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

   Оголосити функцію можна: function declaration (за допомогою ключового слова function), function expression (також за допомогою ключового слова function, але функція не має імені і записується в змінну) і named function expression (функція записується в змінну, має своє ім'я, але функцію не можна буде викликати по цьому імені).

3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

   Hoisting - це механізм в JavaScript, в якому змінні та оголошення функцій переміщуються вверх своєї області бачення перед тим, як код буде виконано. Тобто, неважливо, де були оголошені функція або змінна, всі вони переміщуються вверх своеї області бачення, незалежно від того локальна вона чи глобальна.

   Перед тим, як почати виконувати основний код, спочатку виконується "підняття"" о'бяв всіх функцій, тому визивати функції можна до запису їх об'яв ("підняття" працює тільки з function declaration і не працює при function expression і стрілочних функціях).
